[
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )是我们理解当前所处历史方位的关键词。",
        "options": [
            "新思想",
            "新举措",
            "新格局",
            "新时代"
        ],
        "answer": "新时代"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "新征程上，中华民族的追梦之路更清晰、筑梦之基更坚实、圆梦之策更精准，正在意气风发向着（  ）的第二个百年奋斗目标迈进。",
        "options": [
            "全面建成社会主义现代化强国",
            "建设小康社会",
            "实现共同富裕",
            "建设社会主义社会"
        ],
        "answer": "建设小康社会"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "“学如弓弩,才如箭镞,识以领之,方能中鹄。”这句话告诉我们要( )。",
        "options": [
            "有本领",
            "有担当",
            "有责任",
            "有理想"
        ],
        "answer": "有本领"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "我们要肩负历史使命，坚定前进信心，（  ）、明大德、成大才、担大任，努力成为堪当民族复兴重任的时代新人。",
        "options": [
            "立大志",
            "修德行",
            "重实践",
            "涨学识"
        ],
        "answer": "立大志"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "法律和道德是维护社会秩序的两种基本手段,下列关于二者关系的说法中,正确的是( )",
        "options": [
            "法律是道德形成的基础,能够为道德规范的制定提供依据",
            "凡是道德所反对和谴责的行为,必定是法律所制裁的行为",
            "法律的调节更具有广泛性,能够渗透到道德不能调节的领域",
            "凡是法律所禁止和制裁的行为,通常也是道德所反对和谴责的行为"
        ],
        "answer": "凡是法律所禁止和制裁的行为,通常也是道德所反对和谴责的行为"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "人们关于人生目的、人生态度、人生价值等问题的总观点和总看法就是（  ）。",
        "options": [
            "世界观",
            "人生观",
            "价值观",
            "道德观"
        ],
        "answer": "人生观"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "人们通过生活实践所形成的对人生问题的一种稳定的心理倾向和基本意图,称为(   )",
        "options": [
            "人生观",
            "人生目的",
            "人生态度",
            "人生价值"
        ],
        "answer": "人生态度"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "马克思说过,真正现实人的存在,就是他为别人的存在和别人为他的存在。这说明( )",
        "options": [
            "人的价值就是人自身的存在",
            "人可以有受限制地创造出自己的价值",
            "人生价值的本质是社会对个人的尊重和满足",
            "人与自身的任何关系,只有通过人同其他人的关系才能得到实现和表现"
        ],
        "answer": "人与自身的任何关系,只有通过人同其他人的关系才能得到实现和表现"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在社会主义初级阶段,我们所提倡的高尚的人生目的是( )",
        "options": [
            "“一切向钱看”的人生目的",
            "为个人求权力、求享乐的人生目的",
            "“平生无大志,但求足温饱”的人生目的",
            "以天下为已任、服务人民、奉献社会的人生目的"
        ],
        "answer": "以天下为已任、服务人民、奉献社会的人生目的"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "“人的本质不是单个人所固有的抽象物,在其现实性上,它是一切社会关系的总和。”这句话说明( )",
        "options": [
            "自然属性是人的本质属性",
            "社会属性是人的本质属性",
            "自然属性和社会属性都是人的本质属性",
            "自然属性和社会属性都不是人的本质属性"
        ],
        "answer": "社会属性是人的本质属性"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )是人的精神世界的核心,是人精神上的“钙”。",
        "options": [
            "思想道德",
            "道德素质",
            "理想信念",
            "人生价值"
        ],
        "answer": "理想信念"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "从本质上讲,理想和信念都是人类在( )基础上产生的一种特殊的社会意识和精神现象。",
        "options": [
            "思想发展",
            "社会实践",
            "科学研究",
            "哲学思维"
        ],
        "answer": "社会实践"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "马克思主义信仰建立在（  ）的基础上。",
        "options": [
            "科学",
            "革命",
            "经验",
            "理想"
        ],
        "answer": "科学"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "社会理想是指社会全体成员的共同理想,是整个社会占主导地位的共同奋斗目标,（  ）是马克思主义最崇高的社会理想。",
        "options": [
            "实现共产主义",
            "建设社会主义",
            "发展民主主义",
            "摆脱贫穷落后"
        ],
        "answer": "实现共产主义"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "“现实是此岸,理想是彼岸,中间隔着湍急的河流,行动则是架在川上的桥梁。”这个比喻表达的是( )",
        "options": [
            "理想来源于现实,等同于现实",
            "理想要变成现实,必须经过人们的实践和辛勤劳动",
            "只有经过实践检验,成为了现实的理想才是科学的理想",
            "只要投身实践,任何美好想象都能成为现实"
        ],
        "answer": "理想要变成现实,必须经过人们的实践和辛勤劳动"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "“人类的美好理想,都不是唾手可得,都离不开筚路蓝缕、手胼足胝的( )”",
        "options": [
            "社会实践",
            "勇于奉献",
            "艰苦奋斗",
            "社会理想"
        ],
        "answer": "艰苦奋斗"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )作为兴国强国之魂,是实现中华民族伟大复兴不可或缺的精神支撑。",
        "options": [
            "中国精神",
            "中华优秀传统文化",
            "中国共产党",
            "中国人民"
        ],
        "answer": "中国精神"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )是中国精神的忠实继承者和坚定弘扬者。",
        "options": [
            "中华民族",
            "中国人民",
            "中国共产党",
            "中国先进知识分子"
        ],
        "answer": "中国共产党"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "我们要大力弘扬的时代精神是当代中国人民精神风貌的集中写照,是激发社会创造活力的强大力量。其核心是( )",
        "options": [
            "国际主义",
            "集体主义",
            "改革创新",
            "开拓进取"
        ],
        "answer": "改革创新"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "改革开放的生命线是()",
        "options": [
            "奋斗",
            "创新",
            "发展",
            "人才"
        ],
        "answer": "创新"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )承载着一个民族、一个国家的精神追求,体现着一个社会评判是非曲直的价值标准。",
        "options": [
            "社会主义核心价值观",
            "核心价值观",
            "社会主义荣辱观",
            "中华民族伟大复兴的中国梦"
        ],
        "answer": "核心价值观"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )是对待生产劳动和人类生存的一种根本价值态度。",
        "options": [
            "爱国",
            "诚信",
            "敬业",
            "友善"
        ],
        "answer": "敬业"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )是文化软实力的灵魂、文化软实力建设的重点。",
        "options": [
            "核心价值观",
            "民族精神",
            "文化承载力",
            "中华优秀传统文化"
        ],
        "answer": "核心价值观"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "富强、民主、文明、和谐,这一价值追求回答了我们( )",
        "options": [
            "要建设什么样的国家的重大问题",
            "要建设什么样的社会的重大问题",
            "要建设什么样的政府的重大问题",
            "要培育什么样的公民的重大问题"
        ],
        "answer": "要建设什么样的国家的重大问题"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )越来越成为争夺发展制高点,道义制高点的关键所在。",
        "options": [
            "物质硬实力",
            "文化软实力",
            "精神文明",
            "物质文明"
        ],
        "answer": "文化软实力"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "自古以来,人们在探讨道德起源并提出了种种见解和理论,其中,马克思主义道德起源观是( )。",
        "options": [
            "天意神启论",
            "先天人神论",
            "情感欲望论",
            "生产方式论"
        ],
        "answer": "生产方式论"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "马克思主义道德观认为,道德起源的首要前提是( )。",
        "options": [
            "实践",
            "自我意识",
            "社会关系",
            "劳动"
        ],
        "answer": "劳动"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "马克思主义道德观认为,道德在本质上是( )的特殊调节方式。",
        "options": [
            "社会经济关系",
            "社会利益关系",
            "社会政治形态",
            "社会意识形态"
        ],
        "answer": "社会利益关系"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "中国革命道德萌芽于( ),经过长期发展逐渐形成并不断发扬光大。",
        "options": [
            "土地革命战争前后",
            "中国共产党成立以后",
            "五四运动前后",
            "抗日战争后"
        ],
        "answer": "五四运动前后"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "为什么人服务是道德的核心问题,社会主义道德的核心是( )。",
        "options": [
            "为政党服务",
            "为人民服务",
            "为军队服务",
            "为群众服务"
        ],
        "answer": "为人民服务"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "法律作为上层建筑的重要组成部分,不是凭空出现的,而是产生于特定社会( )基础之上。",
        "options": [
            "物质生活条件",
            "文化生活条件",
            "政治权力",
            "统治阶级意志"
        ],
        "answer": "物质生活条件"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "法律所体现的统治阶级意志,并不是统治阶级意志的全部,仅仅是上升为( )的那部分意志。",
        "options": [
            "全民意志",
            "国家意志",
            "党的意志",
            "工人阶级意志"
        ],
        "answer": "国家意志"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "“立善法于天下,则天下治;立善法于一国,则一国治。”指的是( )。",
        "options": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "科学立法"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "“理国要道,在于公平正直。”指的是( )。",
        "options": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "公正司法"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "( )是坚持和发展中国特色社会主义的本质要求和重要保障,是国家治理的一场深刻变革。",
        "options": [
            "全面从严治党",
            "全面依法治国",
            "全面深化改革",
            "全面制定方针政策"
        ],
        "answer": "全面依法治国"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "我国现行宪法于( )年,五届全国人大五次会议通过。",
        "options": [
            "1954",
            "1975",
            "1982",
            "2018"
        ],
        "answer": "1982"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "中华人民共和国第一部宪法是( )",
        "options": [
            "1949年宪法",
            "1954年宪法",
            "1978年宪法",
            "1982年宪法"
        ],
        "answer": "1954年宪法"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "我国宪法是根本法,是( )的集中体现。",
        "options": [
            "国家根本制度",
            "中华民族团结",
            "党和人民意志",
            "中国政治体制"
        ],
        "answer": "党和人民意志"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "法治思维主要包括法律至上、（  ）、公平正义、权利保障、正当程序等内容。",
        "options": [
            "法律约束",
            "权力制约",
            "道德规范",
            "思想引领"
        ],
        "answer": "权力制约"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "2020年11月,习近平在中央全面依法治国工作会议上的重要讲话中,用( )对全面依法治国进行系统阐释、部署。",
        "options": [
            "十一个坚持",
            "十个治国理念",
            "十个新突破",
            "十一个创新"
        ],
        "answer": "十一个坚持"
    }
]